中方：會談氣氛不算緊張 尚算順利；美方：屌那媽又Over Run

王毅稱與美首場對話氣氛談不上緊張 第二場還算順利

中美官員預料稍後在美國阿拉斯加，舉行第三場高層戰略對話。

在當地星期四的首場會談上，雙方在開場發言環節充滿火藥味，中美官員亦就開場發言的時間出現爭拗。

內地傳媒引述國務委員兼外長王毅，在結束首日兩場會談之後說，第一輪會談的氣氛談不上緊張，各自闡述自己立場，第二輪會談還算順利，談了很多地區問題，星期五還有很多問題要談。

亦有美國官員透露，第一場對話實質、認真和直接，會談時間較原本的兩小時長。這名官員又說，按計劃向中方表達美方的利益及優先事項，亦聽了中方的立場。